\textbf{Базовые типы}
\begin{itemize}
	\item Bool
	\item Char
	\item Int --- целочисленное фиксированного размера
	\item Integer --- целочисленное произвольного размера
	\item type1 $\to$ type2 --- тип функции
	\item (type1, \ldots, typeN) --- кортеж
	\item () --- юнит, единичный тип с константой ()
	\item [type1] --- тип списка
\end{itemize}

Тип Bool представляет собой перечисление:

data Bool = True | False

Здесь Bool --- конструктор типа, а True и False --- конструкторы данных.

\textbf{Каррирование и частичное применение}

mult a b = (mult a) b (mult a --- частично применённая функция)

curry :: ((a, b) $\to$ c) $\to$ a $\to$ b $\to$ c --- каррирование, переход от функции нескольких аргументов к функции, принимающей аргументы по одному.

\textbf{Задание типов}

Определим комбинатор $k = \ \, x \; y \to x$.

Такой терм имеет тип $t \to t_1 \to t$. Переменные типа такого терма неявно находятся под квантором всеобщности (т.е. вместо $t$ и $t_1$ могут быть любые типы).

Классы типов позволяют также наложить ограничения на полиморфный тип:

add :: Num a $\Rightarrow$ a $\to$ a $\to$ a

Контекст Num накладывает на тип a определённы ограничения (должны быть определены сложение, умножение и т.п.)

\textbf{Система модулей}

Программа состоит из набора модулей.

Модули позволяют управлять пространствами имён.

Инкапсуляция через списки экспорта и импорта.

module A (foo, bar) where\\
import B (f, g, h)\\
foo = f g

Конфликты имён разрешаются через полные имена:

import qualified B (f, g, h)\\
foo = B.f B.g